﻿ Vận may ngày Tết
Ở bất_cứ nơi đâu , mọi người đều tin rằng làm_gì và ăn gì vào ngày đầu năm sẽ ảnh_hưởng suốt cả năm mới . Tất_nhiên ai cũng mong_muốn may_mắn và phát_tài phát lộc . Nhưng mỗi nước có truyền_thống riêng .
Người_Anh , cũng giống như chúng_ta , tin rằng người xông_đất đêm giao_thừa rất quan_trọng . Người này sẽ đem lại may_mắn nếu là đàn_ông và có_mang quà tặng chủ nhà . Theo truyền_thống người Anh , quà tặng đó là than đốt lò_sưởi , ổ bánh_mì và rượu cho chủ nhà . Người xông_đất nhất_thiết phải vào cửa trước và ra về cửa sau . Khách không mang quà hoặc không được chủ nhà ưa_thích không được phép bước vào nhà đầu_tiên .
Tại xứ Wales , tiếng gõ đầu_tiên báo_hiệu 12 giờ đêm , người_ta mở_cửa sau để tống_khứ năm cũ những điều xui_xẻo . Đúng giao_thừa , người_ta lại mở_cửa trước đón năm mới .
Ở Tây_Ban_Nha , khi đồng_hồ bắt_đầu gõ báo_hiệu giờ giao_thừa người_ta tranh_thủ ăn 12 quả nho , mỗi tiếng gõ ăn một quả , hy_vọng tháng nào cũng may_mắn . Cũng ăn nho như Tây_Ban_Nha nhưng người Peru còn ăn thêm quả thứ 13 để bảo_đảm vận may sẽ vào nhà suốt năm .
